<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Books | Nalivayko S.M.</title>
    <link>https://nalivaykosergey.github.io/category/books/</link>
      <atom:link href="https://nalivaykosergey.github.io/category/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Books</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Fri, 15 May 2020 18:58:57 +0300</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://nalivaykosergey.github.io/images/icon_hu416371339788729138e0e33e9fa81cd1_1373_512x512_fill_lanczos_center_2.png</url>
      <title>Books</title>
      <link>https://nalivaykosergey.github.io/category/books/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Кори Пайн: Живи, вкалывай, сдохни. Репортаж с темной стороны Кремниевой долины</title>
      <link>https://nalivaykosergey.github.io/post/book1/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 18:58:57 +0300</pubDate>
      <guid>https://nalivaykosergey.github.io/post/book1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img class=&#34;special-img-class&#34; src=&#34;https://nalivaykosergey.github.io/img/coreypein.jpg&#34; width = 350 align = left /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;Желтая пресса, которую даже The New York Times не допустит в печать&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Многих техно-гиков манит Кремниевая долина, даже тех, кто ни разу не гик и даже не техно. Все наслышаны об этой колыбели инноваций. Там творится история, там свершаются настоящие подвиги. В общем, рай на Земле, а люди там- добрые самаритяне, которые делают нашу жизнь лучше изо дня в день. «Мы делаем этот мир лучше»: заявляют нам со сцены.
Вдохновленный речами президентов корпораций, да и от части, ради желания обогатить свой карман парой лишних миллионов долларов, Кори Пайн отправляется покорять Калифорнию. Что из этого получилось? Правильно, сборник рассказов обиженного мальчика, именуемый как «Живи, вкалывай, сдохни». Долина его не приняла.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Со страниц книги нам вещают о том, что баллом долины заправляют деньги, что никто не думает о простых людях, руководствуясь лишь собственной наживой, о том, что люди вынуждены сидеть без работы, довольствуясь контрактами с компаниями, которые были заключены по безграмотности и многое-многое другое.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Цитата из книги:
«Я начинал понимать, что технологический бум был не кладезем возможностей, а мотором, который превращал пенсионные фонды беби-бумеров в канапе и выпивку для миллениалов посредством маркетинговых бюджетов стартапов, обеспеченных венчурным капиталом. Здорово, конечно, но я не мог избавиться от чувства, что за всем этим кроется нечто гораздо более угрожающее. Неужели мы были ягнятами, которых откармливали лишь затем, чтобы отправить на
убой?»&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если хотя бы крупица истины в его словах присутствует, то это лучшее снимание розовых очков с глаз либеральной общественности, которое только можно представить.
Интересно было прочесть про национализм среди глав компаний. А об их маниакальном желании продлить себе жизнь с помощью биохакинга вообще можно промолчать.
Книга пропитана субъективизмом. Меня это отталкивает. Отбросив  субъективное восприятие
можно докопаться до истины, чего, мне кажется, не получилось у Кори Пайна.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Субъективная оценка: 4/10.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
